支那人冇錢消費！支那電商巨頭京東一季度淨利潤下跌85%

大陸電商巨頭京東日前發布的第一季度財報顯示，該公司一季度淨利潤比去年同期下跌了84.93%。

據網易科技訊5月15日消息，京東15日發布今年第一季財報，其首季淨收入年增20.7%至1462億元人民幣，歸屬於普通股股東淨利潤為11億元人民幣，而去年同期則為73億元人民幣，同比下降了84.93%。

而且，京東第一季非美國通用會計準則下（Non-GAAP），歸屬於普通股股東淨利潤為30億元人民幣，低於去年同期的33億元人民幣。

在用戶數上，京東截至2020年3月31日、過去12個月的活躍購買用戶量年增24.8%至3.874億人；今年3月的行動端日均活躍用戶量年增46%。

有評論表示，京東利潤大幅下滑，顯示中共病毒（武漢肺炎）對大陸經濟的打擊遍及經濟的各個領域，電商也不能倖免，雖然3月份的日均活躍用戶量同比增加了46%，但是也未能撐起企業利潤，歸根結底還是民眾收入少了，百姓摀住錢包不敢消費了。這和大陸今年一季度消費下滑的大數據相符。

京東淨係做支支內部生意定過海都做埋？

問過幾位中國人
依家係少咗消費
因為擔心嚟緊會失業
留返啲錢備用

支爆第一波

lm

-85%
幾乎可以相信佢講真話
-85 同-90%真係冇咩大分別

What? 啲支支個個鎖係屋企都無人網購？

上市做回血劍

一樣咁諗，正常係多生意到痴線

所以黎香港上市拎錢

價股一樣升
你地算鳩數啦

又話支那人好撚有錢既？
喂 香港死硬喇
世界都要末日喇

仲要只升唔準跌

沒事兒，還有党，中国GDP一樣每年增長6%